
\medskip

%Mathilde fait tourner deux roues de loterie A et B comportant chacune quatre secteurs numérotés comme sur le schéma ci-dessous:
%
%\begin{center}
%
%\psset{unit=1cm} 
%\begin{pspicture}(-2,-2.5)(2,2)
%\pscircle(0,0){2}
%\psline(-2,0)(2,0)\psline(0,2)(0,-2)
%\uput[d](0,-2){Roue A}
%\rput(1;135){1} \rput(1;45){2} \rput(1;-45){3} \rput(1;-135){4} 
%\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=gray](1.6;60)(2.3;55)(2.3;65)
%\end{pspicture}\hspace{1.5cm}
%\begin{pspicture}(-2,-2.5)(2,2)
%\pscircle(0,0){2}
%\psline(-2,0)(2,0)\psline(0,2)(0,-2)
%\uput[d](0,-2){Roue B}
%\rput(1;135){6} \rput(1;45){7} \rput(1;-45){8} \rput(1;-135){9} 
%\pspolygon[fillstyle=solid,fillcolor=gray](1.6;60)(2.3;55)(2.3;65)
%\end{pspicture}
%\end{center} 
%
%La probabilité d'obtenir chacun des secteurs d'une roue est la même. Les flèches indiquent les deux secteurs obtenus. 
%
%L'expérience de Mathilde est la suivante: elle fait tourner les deux roues pour obtenir un nombre à deux chiffres. Le chiffre obtenu avec la roue A est le chiffre des dizaines et celui avec la roue B est le chiffre des unités. 
%
%\emph{Dans l'exemple ci-dessus, elle obtient le nombre $27$ (Roue A : $2$ et Roue B : $7$)}.

\medskip
 
\begin{enumerate}
\item %Écrire tous les nombres possibles issus de cette expérience.Avec 1 ; 2 ; 3 ; 4 en premier et 6 ; 7 ; 8 ou 9 en second on peut obtenir les nombres :

16 ; 17 ; 18 ; 19 ; 26 ; 27 ; 28 ; 29 ; 36 ; 37 ; 38 ; 39 ; 46 ; 47 ; 48 ; 49, soit 16 nombres. 
\item %Prouver que la probabilité d'obtenir un nombre supérieur à 40 est 0,25.
Il y a 4 nombres supérieurs à 40 sur 16 ; la probabilité est donc égale à $\dfrac{4}{16} = \dfrac{1}{4} = \dfrac{25}{100} = 0,25$.
 
\item %Quelle est la probabilité que Mathilde obtienne un nombre divisible par 3 ? 
Les nombres divisibles par 3 sont : 18 ; 27 ; 36 ; 39 ; 48 : il y en a 5 sr 16 ; la probabilité est donc égale à $\dfrac{5}{16} = \num{0,3125}$.
\end{enumerate} 

\vspace{0.5cm}

